[Mac撚] 用家/買機集中討論(55) 黑五執配件定執輸

《2020年頭升爆Intel MBA去16GB四核i7
仲要加埋SSD》苦主哀悼銘記永久置頂警世碑
改config永遠只加到自己真正需要為止
(豁免錢多身痕人士)

官方: 2013-2014 MBP升Big Sur磚撚左可以點做

官方：M1 Macs重裝macOS磚鳩左可以點做

唔好撚再問教育價walkin士多點搞
「Apple 教育優惠適用於在學及已獲取錄的大專院校學生，以及各年級的教職員。教育優惠並不適用於 Apple Retail Store。詳情請瀏覽 。」

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 新寫既Mac apps可以同時寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面用模擬形式去裝之後行x86 Mac apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行 (有方法行.ipa)

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆基本apps同埋FCP X、Logic Pro X
大廠如MS出Office、Adobe出CC等等都已經有beta可用
另外中小型developers似乎歡迎轉變，AS native (Universal or iOS port) apps由M1機見街每日增加中

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同AS對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能都會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人會限制於只可以用emu形式行VM而效能有折損/唔兼容 (eg. CrossOver / Wine)
接觸low-level層面既developers / advanced data人士會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，次期新M系Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺街外硬件bootloader / firmware / driver)

Universal 2 大廠/重要apps

*** 幾乎所有Apple 1st party apps ***

Google Chrome

MS Office 365 beta

Photoshop for Mac ARM

Affinity 1.8.6

DaVinci Resolve 17.1

HandBrake 1.4.0 Beta

iStat Menus 6.51

Blackmagic Disk Speed Test 3.3

BetterTouchTool 3.502

1Password 7.7.1.BETA-2

Adblock Plus for Safari ABP

OpenVanilla 1.6.1

***Yahoo KeyKey可以用64bit mod響Big Sur (M1)度照用

MacRumors有post追住加app

macOS行iOS apps

只支援Apple Silicon Macs，暫時只有新M1 MacBook Air, MacBook Pro, Mac mini

A) App Store度搵 iPhone or iPad apps

B) 用iMazing搵.ipa
如果你有用Enterprise版iTunes或者iMazing，可以拎到非jailbreak既.ipa (姐係個Apple ID要同你部M1 Mac match)，Big Sur係會幫你行第一次嗰時gen一隻wrapper出黎，之後隻iOS app行唔行到就睇佢入面堆code有幾update / 無同衣家API撞

C) 用Apple Configurator 2搵ipa
1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad
2 、點擊 Apple Configurator 2 中的 iPhone，右鍵選擇 添加 - app
3 、找到想要的 app，選擇然後點 添加，就會自動開始下載
4 、下載完成後會提示你的設備上存在這個app，這個時候不要按任何按鈕
5 、按 Command + Shift + G，打開這個路徑：~/Library/Group Containers/K36BKF7T3D.group.com.apple.configurator/Library/Caches/Assets/TemporaryItems/MobileApps/
可以看到已經下載好的 ipa，把它cpoy出來，不然會被自動刪除
6 、雙擊 ipa 安裝，打開時會報錯沒有權限
7 、打開終端，輸入 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine App 路徑(例如 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/ )

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，只得兩個port
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro (2020 Intel)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 仲用Intel可能好快被取代
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro (2020 Intel)
16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線

13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線

27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)

特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)

特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線

特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插
鑊氣: 未有

Pro Display XDR產品線

特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑
鑊氣: 未有

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做
(未針對M1 Macs更新內容)

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇
(未針對M1 Macs更新內容)

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA / MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - web media, (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon就可以俾HK$799整，其他人為野如入水/爛殼的話俾最多HK$2299整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A1: (macOS 11 Big Sur或以後)Safari已經原生支援Netflix 4K (HDR)，不過暫時未有好清楚指引究竟setting同埋插mon/TV等等有咩步驟或限制
A2: (macOS 10.15或以前)短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A1: (macOS 11 Big Sur或以後)Safari已經原生支援YouTube專用VP9 codec，已知可以播足8k60Hz HDR，當然你部Mac handle唔到會drop frame係另一件事，總之佢係會load俾你播
A2: (macOS 10.15或以前)Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途
想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

Bug sir玩唔到Terraria

Btw, 岩岩係街跌撚左部機落地下
好撚彩有個電腦袋

原來坦巴開左個咁既po

Is Apple silicon ready?
apps響Apple Silicon支援/運作情況

12-14TB因為拆WD Elelments呢個途徑仲要平咁多，真係睇你要唔要保
16-18TB的話就睇你夠唔夠bay，衣家發展到一個點，就係一個bay既data密度可能仲值錢個price-per-TB
一隻4 bay砌4隻18TB行RAID5都已經成54TB

新帖留名 等收機

希望DHL今日早啲
係屋企等收貨無所事事

NPLM

望住個27寸21:9粒粒mon好辛苦
擺得遠d字又細又粒粒
快d到一月出雙糧畀我換番32寸16:9

家用nas
bay值錢過tb

etc
12t $1350($112)
18t $3600($200)

4*12=48t
18*4=72t

用12t做72t要拖多隻1517
不如直上18t

btw
停止bt脫苦海
我已經冇bt 1x年

未收到apple sms
DHL已經打嚟話送貨，收工有得玩新機

1. 放係 internal SSD 同 external TB3 HDD raid 5 都係一樣
2. 係 H.264, 1:1, full screen 同縮到一個好細既 window 播都一樣有窒
好多時係段片頭一分鐘冇事，跟住就勁窒

DHL岩岩一點送到黎，有新機玩

麻格留名

mba有咩多好用？
孖頭定一條線嗰啲好啲？

定係等cyber Monday

我等cyber Monday

布望真係有嘢啱使

似係VLC 喺Mac 上面有啲問題
不過我手上冇Skylake 嘅Mac 可以再試
得Haswell 同M1 ，兩個用VLC 睇高Bitrate 片都會lag

QT 都唔窒，上面都提過用 VLC 更加慘烈

mini 換ram 可以衝美馬64GB

2014原來仲響Haswell，不過都好似已經有硬解
你如果有iStat Menus嗰類app會好d，不過無都可以淨用Activity Monitor睇:
用QT同VLC各自播條片，睇吓係咪I/O定係CPU/GPU上到頂而chok

2014 27" 5k已經用緊blade type SSD，你既然唔係Fusion配咁隻SSD應該係唔會慢得去邊 (嗰代好似有成千幾MB/s，如果唔係滿的話)

係，平撚到笑
(in case你係M1: Intel mini先可換RAM)

想問下macbook air +唔+1350變16Gb ran好？

有隻macOS stat / 維護app做黑五半價(USD$29)
基本stat之外仲有清垃圾、del app、HDD SMART、SSD TRIM、set風扇、測電池
總之！全撚部維修apps一pack過

換左32都衝左64

岩岩裝左黎望下，6月到依家，粒電無左2%

4bay正路都係raid10架喇
harddisk用raid5真係自求多福

M1 macbook 隻鍵盤有改咩
好似唔覺既

想搭單問下 如果要買一個hard disk俾全家人都access到
係屋企連wifi果陣用到就得
係咪求其買個HDD再插USB落router就已經搞掂
因為屋企win機mac機都有 本來想買ds210j但俾隔離po巴打阻止咗

我段4K 係Sony XAVCS 100mbps 嚟
照計佢個Cam 應該都唔會照過100mbps，仲係Lag 嘅話要睇下佢段片係用咩Codec

XAVC-S照計只係H.264 wrapper，響macOS原生已經齊codec，既然QT可以直接播應該唔係codec問題 (你可以響Finder quicklook都佢播，同埋icon自己gen thumbnail?)
我諗唔到可以有咩事，呢種壓縮片源已經超低bitrate，唔應該係SSD I/O樽頸
Haswell係舊不過應該夠做的
你要等/搵專門剪片佬答你

咁仲需要大drive，RAID10縮到去36TB
(不過屌，有幾多4bay用家會行RAID6或以上，死兩隻drive唔係唔可能不過佢地有無需要個uptime)

router插碟要100% work已經需要極高運氣，而就算佢work緊應該個效能都係垃圾級別

S記2 bay係啱你個人用途，不過點解要搵咁舊款? 同埋J系粒CPU係相當弱
你要有成村人都access，而且有機會同時抄野睇片嗰隻，就可能要考慮+plus系
DS220+好似有地方做緊黑五價

btw你Win機如果係desktop砌機又成日idle的話，你亦可以搵佢充當埋server角色，不過當然setup係要學

有冇d 好用software black friday 特價

fn多咗地球轉輸入法
f4 f5 f6都變咗

Affinity Photo / Designer
Capture1Pro
iMazing
NordVPN
Sensei
其實仲有好多，睇你用唔用得著

其實好用咗，Keyboard 光度好少較，語音輸入以往係撳兩下Fn，而家直接有掣撳

Fn 掣我Set 咗彈Emoji 出嚟(可以Ctrl + Cmd + Space)

轉輸入法就咁撳Caplock 可以做中英輸換，要再轉其他可以用Ctrl + Sapce

210j係因為前兩日咁啱見做緊特價
多謝你意見，既然係咁就買個好少少一步到位
廢事connect唔到或者read緊嘢crash咗仲麻煩

>Win機server
諗住幫屋企人轉晒做laptop 所以冇得考慮
Btw唔該晒坦巴 好彩買之前問一問你

11月19日 網上訂咗部mba之後同一日取消咗，唔知點解到而家debit card都仲未拎得返錢？想問通常要幾多日？

語音輸入直接有掣撳真係方便咗好多
同埋caplock之前成日要撳多下先轉到
而家撳一下就得

少用，不如買cloud

backup321埋，其實差唔多價

iphone 開true tone 個mon 會好黃
macbook 個true tone 開唔開好

7-14day

屋企未用到光纖 上傳速度慢過原始人

戇鳩左，買教育價果陣唔記得買ac+
搞到要重買正價，都算
但上網買唔到俾唔到錢
落士多精靈都搞唔掂
最後要打上去apple到搞
俾完錢等幾日先延長到個期

有無人係誠哥到買？

想問知唔知hyperdrive呢個hub M1 Air/Pro用唔用到?
難得見佢有平
想衝

call apple,can edu care+

算鬼數，趕時間買完走左
仲要等幾日先幫我加長返時間

無野啦
爬咗上個po
雖然外型真係幾靚
不過我再過google好似堅係有鑊氣
有無其他一體型嘅hub介紹?

我都無買 有啲後悔 諗住買返
紿終都係第一次用MBA

長用既補買無壞

剛剛買左 imazing 同 sensei

買左一星期

j5create 好似都唔錯, 但都唔知m1 用唔用到

iPhone AirDrop to M1 MBA 好似MBA 都有U1 chip

其實有沒人等緊 好耐之前ge
17.3吋MacBook pro
11.6吋MacBook air

巴打walk in有貨？

係，後尾先知朋友係教師，冇用教育價買。我係袋底air
不過用得開心，算

如果想喺MacBook air 抽返iPhone 啲相
係咪只可以喺photo 匯出？
第一次用 唔太識

可以係網站check 邊間有貨
費事去到白行

利申：都係係誠哥度買

啱啱DOWN左黎試下用，睇部iMac 用左兩年多啲，成日用黎BT，個HDD 重100% healthy ，SSD就95%

已經決定咗買M1 mac
想問有無邊度仲會肯二手回收air 2011 mid呢部廢鐵?

我諗留為紀念仲好啦

趁換左新機逼自己轉safari用
但過左兩日都係決定用返chrome

當safari個icloud同步可以正常使用既時候先用返safari

iFixit拆完都唔見有

同問

期待會改design變窄mon即刻入手

HyperJuice垃圾黎
唔好買

即買

Why? 落咗單

why?

你睇下出面review
炒粉炒到傻
聽講除左crowdfunding個水之外都係垃圾黎

個網唔準
袋底灰色全線賣哂，其他色好似仲有極少量

仲有一樣
之前睇過呢舊野
兩個typec 同時插就得返60w each

100w 係share 唔係同時兩個出100w

我有crowdfunding嗰水

用緊MacBook Air (8RAM 2019 i5 Dual Core) 轉最平果隻Mac Mini M1 performance會唔會勁起碼三倍？

Non-IT 人唔識野如果可以用類比 就更加好

我之前都想買個雙出100w既
所以先知呢間垃圾
mic支那垃圾

火牛都爆獲
我唔會買佢囉
聽講都係好多問題

人哋講到明係share 100w

如果喺M1 入面咁見唔到都正常

Pd牛
最少伏，就係北上吸毒
大陸電子毒撚，要求重高過香港人

有邊款唔係share
雙出100你起馬要買個200

我話我想買一隻雙出既
發現佢唔係
再發現好多人屌佢呀
你可以買黎試既

如果真係要200w 建議Omega

我決定咗試伏 兩百試下冇壞

佢好似買1送1嘛
二百幾一隻囉

半價 唔係買一送一

哦我以為佢買滿2隻－50％
原來1隻都－50

有冇人知點解 mac 並行找唔到ipad?
要用USB 線插住先可以係並行見到！
唔係同wifi apple id可以無線咩?

i7 16吋MBP輸到
係贏個喇叭

要第一次用線再幫佢開著wifi sync 以後先唔駛線
詳情google "apple support" 相關問題

並行原來講緊sidecar
Apple啲中文名譯得真係怪

你兩部嘢有冇開埋藍牙同handoff?

留名

開晒啦

I'm dumbfounded by 並行

買個AirPod 即刻解決問題

啱啱入手袋底mba
有無巴打有Type c hub & stand 推薦?

小年
你太年輕
airplay 伏到pk

唔係M1藍芽有問題咩

蘋果野咪無事

有咩hub 既牌子好用?

本身諗住買袋底air
不過有又好想試下用袋底pro (不過要要俾多$2000)
到底有無原因可以說服自己?

就係好似有人話APPLE野都出事

唔係mini 先有問題 全線都有？

我部macbook air m1 有

仲諗住話連登唔見有人話有問題

係咩事？

整3D 特效先見真章
簡單export條片梗係M1贏啦

同價位殺曬

connect bt／2.4 gb mouse 會断／lag
試咗razer / logitech
快d fix啦，成屋藍牙

我係咪被選中個細路
就係gpw

早排睇咗好多hub, 結輪係呢啲hub都係OEM , 一鬼樣, 全部熱到hihi.
如果你會amazon 買呢啲hub, reviews嗰度你search hot , 好多人都report , 有啲係熱到摸唔落手

有無巴打有用photoshop pr果啲，用唔用到？會唔會撞

上美馬入左隻caldigit ts3 pro 等配部袋底air
打死唔用垃圾usb docking :0)

咁咩tub 好

啱啱睇咗已經無特價

深水埗高登

插iphone 點解開唔到預覽程式既

常人幾可整 3d.....

有個大陸 hub 出到4k60
加 lan 頭，usb,sd 之類

max blu ray player softeare 暫時最好係咪 Macgo?
見佢做緊特價

Mac blu ray player softeare 暫時最好係咪 Macgo?
見佢做緊特價

JHL係Intel TB3 controller, 基本上市面絕大部份既TB3 enclosure都係用JHL
ASM係 ASMedia 既 USB to NVMe controller
ASM2340 <-無呢個model
ASM2362 <- USB3 Gen2(10Gbps) To NVMe
ASM2364 <- USB3 Gen2x2(20Gbps) To NVMe

目前所有Macbook/pro既TYPE-C 最多只有TB3 + USB3.2 Gen2(10Gbps), 暫時仲未有Gen2x2 (20Gbps)
即使最新既果粒TB3 controller JHL6540都只係Support到Gen2(10Gb)
而apple都無用過任何3rd party controller(ASM236x)去接USB
你就算個enclosure係Gen2x2(20Gb)插落去都只係可以行到10G,
因為所有Macbook個Type-C USB只係10G
所以你要極速既話只能考慮TB3(40Gbps)既enclosure

香港買得到&最平&唔伏既記得揀JHL6340, 唔好買6240殘血版
千其唔好買Orico,垃圾

想問下m1 mac用唔用到G6六碼輸入法

Airdrop 都得嘅

哩啲Hub仔我信Verbatim 多啲
Hyperdrive 好似係出15定16年MacBook 轉款先出嚟眾籌憑空彈出嚟

M1 照計冇包U1
有嘅話Apple 應該打鑼打鼓周街講

iPad 都未加U1 入去，U1 應該仲有段時間先全面進入Apple 生態
我諗應該出U2 嗰時會入iPad 同Mac

有時有開都搵唔到，要熄咗再開先正常
我第一日用M1 MBA發現部MBA 淨係識同iPad Community，但部iPad 同舊MBP 同iPhone 又可以Community，淨係MBA 變獨家村

重新開機冇用，插線Sync 冇用，最後我逐部機入Setting 搵Handoff 熄咗再開就冇事

所以有咩問題，試晒off than on先好出嚟叫救命

Reset 咗藍牙SMC 同NVRAM 先

出事嗰啲好似好多都係Time Machine 入新機先出事

有啲兩C頭啱啱好Fit MacBook 嗰啲Hub 除咗靚之外用唔到落其他機，我諗到哩個問題都係不了 寧願買拖住條JJ仔嘅Hub 算，起碼可以拮到入其他USB-C 先

same
我主要買一個port可以叉電jj

$100hkd
so far so good

巴打個袋係防撞嘅？請問係咩牌子

睇嚟真係好多人放緊Intel Mac
公海愈來愈多post屌到M1 Mac一棟都冇

推

唔屌點賣得出

換m1係大勢所趨，實唔會買錯啦

放唔切今年部Intel air嘅人肯定覺得俾Apple過咗一棟搞到心理唔平衡

故事教訓永遠唔好買BTS貨

有冇有m1嘅巴打可以幫手試下

為左賣個靚價真係咩說話都講得出

用到

（上面兩隻字係我即裝即學即試打）

更新返先 死機單野 天才換左新機比我 brand new未開封個隻新機 保養今日重新計1年

幾日前3000 蚊放左部2018 i3 Mac mini
即刻換左部M1 Mini 勁爽， 睇4K 部腦都唔會好焗爐咁熱
唯一彈真係 藍芽 connection 有 d 問題， 每次reboot 都要攪一陣先 connet 到 magic keyboard

佢地仲要講講下開始屌埋呢度啲人奴性重／洗哂腦一味吹奏M1

小心又死又換

佢話咁計 咪人人可以RESET玩爛

真係尻放都係問題

下個update未出之前可以

感謝國c

就算未有UPDATE
依加都可以插線機救機架 放底半個鐘應該都搞好
賣大包

pro 16gb 512/1tb都有好多人散

咁姐係益左我？ 佢自己打黎話software救唔返

細聲D

撞岩個唔識野 佢話佢經理叫佢唔好搞 換部新機比我（太新未有翻新機？所以換真新機？）

M1 mba airplay成部crashed 要打密碼login

唔關事啦
晨早都吹大風會出ARM
自己無自制能力狗沖左intel姐

開頭無諗過ARM咁勁
放唔出都唔想平賣部PRO

我估係知會轉ARM都照買嗰堆人冇諗過M1完爆得咁勁
而家好評如潮啲BTS買咗intel嘅仲唔酸死咩

好彩佢WWDC講會轉M1嗰時我就放咗部Intel MBA
如果唔係今時今日叫春實有我份

intel年代嚟講佢最大賣點係可以換SSD（轉灰色版前都可以換）同RAM
同埋佢係最平嘅Mac

有啲公司會買一大堆嚟做server

我開頭以為第一部ARM只係會象徵性好Intel少少
冇bug就當佢贏
等啲人接受咗轉會先開始出勁嘢
點知佢第一部已經勁到咁

我部Intel Air都好彩放得早
否則依家出面叫春嗰個可能係我

mini本身預你有自己mon/keyboard/mouse用
淨係買個主機就用得
所以亦都係最平可以用到Mac嘅方法

或者當server remote咁用

放屋企唔攞出街 點解要買macbook pro? 又平4k

長放屋企就imac 27
買5k 芒送mac

買咗Verbatim 隻8 in 1，好似好多Port 都好少用，但最驚要用嗰陣先冇

M1 啲電夠長氣，出街唔使叉咁滯，我買咗咁耐未試叉爆100%同低過30%，長期3x-8x 之間淨走都夠用全日

BTS 一定係買最平iPad 刀仔鋸大樹

一陣間去買袋底air, 第一次，要用乜手段試機快靚正？
光點死點wifi 藍芽mousepad keypad speaker
定係我咁諗係多餘？

試用嚟打機Chur到盡4個幾鐘都仲有20%電

$9999/$6000立即放

有幾多人同我一樣，用咗新M1 Mac 之後部機未熱過，係除咗第一日開機玩Test 跑分最熱

其實有上開呢個post，就算唔追晒內容淨係見標題都識睇路啦
再者就算WWDC公布之前我地都有討論過Intel全線即時狗也不屌個可能性

打邊隻

我長期駁mon用
2 port
1)display 1.2+叉電
2)usb3 hub(5gb)

去邊買？
士多可以即場叫佢開盒慢慢撚到夠先走

去䛋哥嗰啲Reseller 試唔試都一樣，有事都係返士多搞

Apple用家post嚟講Mac post算係最唔盲目吹奏Apple嘅post
所以唔知點解出面咁多人話呢度淨係吹奏M1

USB-C To Mini DP male-male線係咪得AOS 嗰條3嚿幾選擇

睇親都係C To Hdmi，其次最多係C To Dp male-female 再其次係C To Dp male-male

明明DP 係開放標準HDMI要授權，但個場大部分都係HDMI 線

D3 諗住睇下run 成點，一玩就4粒鐘

事實上M1 除咗Software 未完全compatible 之外，以性價比係完全屌打Intel Macs

Btw，攞部Xeon Mac Pro 比M1 係輸，但睇埋價錢先講

大陸大把
我用綠聯
support 4k60 8bit+hdr
有得一個叉電

$110人仔, JD card$300平$265

頭先walkin 希慎士多無哂貨

都係得C to mDP male-female

睇咗啲review, 都係得原廠最穩定最唔熱

有male to male
其他牌子

只係冇得一個port叉埋電

搭幾個站去IFC walkin

DP 啲嘢搞咁多年都係冷門過HDMI

而家type c->hdmi2.0
都係先出dp,再去hdmi

M1出前一兩個星期我叫住個friend唔好買intel, 但佢都覺得transition要時間, 反正係公司機
不過我都覺得M1咁勁佢有啲意外, 可能都dum春. 屌, 明明都係差一兩星期公佈, 睇埋m1咩料都未遲

所以我都係話 Mac Pro 買家係最大苦主

煙灰缸之後等左幾年，Apple 終於肯出隻 modular 既 Desktop 但又貴到仆街 - 點知買左冇耐又話轉 ARM 仲要入門 Mac mini 既 software compile 表現已經追得上佢

唔講用咩U 同ram, 仲好過iMac, 又可以用啲靚, 再大既mon, 又唔會一打柴成部掉.

verbatim 8in1 熱唔熱?

外國有公司買到成間房都係mac mini
用黎build ios app

有 rackmount kit 一排排放上 server rack

亦有 cloud-based Mac mini 租貸服務，可以租俾個人同中小企黎用

最緊要個mon可以幾份用 插ps4 pc
所以我買左Mac mini

抵佢

下次M2 出前佢會學乖等等

未正式用過嚟駁Mon
叉電、經USB 過Data 唔覺熱

Mac Pro多數公司買都唔理太多

除非你係YouTuber之類單人creator
就算係MKBHD呢啲咁有錢嘅應該都會心痛

CalDigit Thunderbolt 3 Mini Dock 減完平1舊水.
CalDigit USB-C Gen2 10Gb/s SOHO Dock 呢隻啱我多啲, 但review 得5個人, 唔知得唔得.

咁公司機買番 Intel 又冇錯喎，絕大多數搵食既 software 都未轉 ARM

轉左都仲要試清試楚先會俾 user 用

有4k60 hdmi uhs-ii已經夠
係無乜人買定無買哂ts3

佢啲spec咁鬼奇怪, 大既TS3plus, 15個port 都冇一個HDMI, 細USB C既有就反而有齊HDMI同DP, 但又咗lan port , 硬係冇隻係齊

落士多買
就係想問做 至係撚到夠先走

所以我衝左ts3 加多條DisplayPort 1.2 to Hdmi Active Adapter

今年買完了

有無巴打用緊 photoshop and pr 有無 cash?

官網賣既Native Union

呢隻？我都買咗但佢個樣唔似係防撞

呢隻

17號到而家個battery health已經冇左1％？
認真咩

定係個app出左問題
冇理由咁快嫁喎

諗緊買pro 定air 袋底版好

唔知點解上網訂果部mba,前兩日發現信用卡果條數既授權唔見咗,放返信用額出嚟,但訂單check返冇cancel到,真係奇怪,仲係訂單處理中

都係cut左單 見隻ts3 都已經2017年 等佢轉新款

問下囉, 又無人知你上咩網買

有冇人試過明明disk好空 都download 唔到

官網

我用同一個App又係 仲要係一個禮拜都冇

呢個Clean My Mac X

Sensei
樓主喺前面都有推介呢個App

你舊電有咩問題
我尋日用左一日 覺得好襟用

其實我都覺得幾襟用 不過佢嗰時show咗個咁嘅error

不過買得第一水 都預咗要做下白老鼠
So far換咗機之後 都冇乜問題 開心使用中

岩岩叉爆完之後又變返100％

咁樣恐慌式放售真係好咩

Pro 就用左佢囉，加到咁大 RAM 同 SSD

呢個又太誇

仆街 用緊windwos gaming laptop 想入多部air 平時hea用但又好似好哂錢

咁熱不了

咁要等下年出 M1? 既 MBP 先得
佢要得 Pro 機仲加到咁多 RAM 同 SSD 一定係有特定用途 - 而今日既 M1 Air / 13" Pro 都未必啱佢需要喎

買

如果買 應該用途就得netflix twitch youtube
但有預感呢部mac機一定長命過我部windows laptop
如果買 買base model 加ram夠唔夠，有冇必要加ssd

Ram 都未必使加

有啲公司機部機砌下deck 就算, transition 係點外人唔駛幫佢擔心嘅
重點係佢同事叫得佢等多1，2個星期即係等得唔急出機

我都係用嚟睇youtube 同netflix ，加打少少文件野
我加咗ram同ssd
但其實我多數都係save係nas到，ssd唔加都得

唔好推

好慘 夠買2部m1

都唔知個app信唔信得過

舊電池cycle得48
但係得返83%health
係咪跌破80% 先有得換
利申: 買咗Care+

之前用過2018 mbp 得8gb 硬係覺得上16gb會爽d

之前有諗過買ipad pro,不過諗諗下其實同mac 差不多錢，不如買部「電腦」好過

m1點同垃圾intel, 8GB 一定夠你講嗰堆野

我有2018 iPad Pro, 依家唔知點用好

我都有部 ipad mini 5
但其實呢推嘢用部gaming laptop做都得
不過每次用都要搵位插電，放mouse pad mouse 就覺得好麻煩

有咁勁？

M1 MBP 16+2TB>Intel MBP 32+2TB

用macbook 控制laptop ?
買個細nas set vpn直連返屋企 控制laptop

FANLESS呀
不問 袋底

我見有人放2020 air 16gb ram 512 ssd 7千

就係睇中fanless 加唔熱

請問大家：
平時都係睇youtube、睇戲、上網
但係以後間中想行parallel desktop 玩d極低要求game （低過LOL）
洗唔洗買pro？洗唔洗加到16gb ram？
因為爬舊文話parallel desktop 食ram食cpu

另外大家對個touch bar 有咩感想

唔熱加持久力經已j撚死

冬天係床上面用唔怕宅住個底散唔到熱
最多係唔識熱 暖唔到手

冬天到啦
係需要部暖爐

唔怪得出面要屌到M1垃圾都不如

明白 我都留意下先
我又無成日走入去睇咩事

點解會cut單?
同埋我啱啱噤咗去睇，好似平過你個價

錢多加身痕就隨便加

我加左DisplayPort to hdmi adapter
諗番之前坦巴講最好搵有JHL7440新chipset
所以cut單

我都有依個問題
跟住做 但係轉番做Airpod輸出又變番單聲道聲繼續沙

係咪未有款出?

搵第二隻算

純ff，過兩年會唔會無intel u 比人換

仲係諗緊買air 定pro 袋底好？
有冇人有意見

除咗iphone touch/watch0(1)升級過
apple大把零件

你睇吓refurbished幾多貨

趁而家Black Friday半價買定先

希望佢唔係儲落好多

請問各位 點解決macbook唔識sync Icloud document?

呢個app 名係乜，見一樓軟件推介有四隻？

攪掂啦
加左個多重輸出裝置就得

推下先，莫非要買pro 16gb ram？

已買

我頂，以為你打緊羅馬拼音 sensei.....

頭先出去士多，話全港所以分店袋底mba 賣晒。。。

唯有上網訂。。。
有無清順便毒害我入火坑（啲週邊野），例如防撞電腦袋。。。之類

我主力用來多 tabs pdf expert (1000page book), word, zoom + 長期link 2k mon.

雖然知道8gb好夠洗，唔知加埋mon洗唔洗去到16gb?

用緊MacBook air i5 16gb完全失望

bro買左14定29個個

29

第一頁應該幫到你

防撞袋一定要唔理拎唔拎出街都好
平時唔用就放入去 一黎防塵二黎有時跌左野落去都唔會揼親部機

pro 8gb夠做

咩牌子防撞袋好用

用開incase

買左incase殼

incase icon sleeve 磁吸好正，不過係貴咗D

義海..

我照keep 架啦點都
我12.9 + magic keyboard
其實portable 來講iPad pro better. 特別係電量以前同MacBook 邊有得比

而家我入左M1 MBP, 都會係屋企用為主。加外置mon.

Air同Pro實際續航力差唔多

去store
Dl pdf去M1
之後叫精出5k mon

你會有答案

想問下sensei 同其他同類型app比有咩優勢

睇得太多YouTube，越睇就越想賣走部 2020 i5 mba

上年尾買左imac既苦主
想問各位ching平時用黎剪片同朋友圍內開下live，換m1 mac mini 加到去16gb ram會唔會唔明智？

真心越諗越燥好想DL死gay cook

same here

一app過擺晒d野響度
同埋有時一個主要window show晒野對某種setup有用(headless server)

其實mbp 用唔用到3dmax?

最近買咗部最低spec 嘅m1 macbook pro. 因為部mac 得256Gb, 所以我想買隻external ssd. 而我見有人攞M2 SSD去自製。 所以想問下大家有冇M2 ssd 同 usb c ssd 外接盒可以推薦

想問下部macbook pro 重安唔到可以點搞

而家mba易唔易壞？洗唔洗買埋AC+?

我係主要文書工作，周圍拎去開會，岀trip，MS Office, Teams, zoom, AutoCAD(普通2D圖), YouTube, 上網睇movie, 普通剪片(用iMovie). 我有用2T iCloud. 打算長線用(7-8年).
我買Mba M1 升16gb ram 256HD +買AC 係咪最岩？ 定袋底都足夠有凸？請比下意見。🙏🏻考慮左好耐。

M.2 NVMe靚野而黑五做緊折有Samsung 970 EVO PLUS同埋WD SN750
響Mac度插要配TB3 enclosure先拎到極速

呢隻mon我買左幾隻俾公司用
除左平價拎到4k之外，其他野中規中矩

有無巴打用緊類似setting

你list嗰堆野除左CAD之外全部都唔chur RAM
你本身用開幾多RAM既機去開你堆2D CAD? 2D如果好繁複好大型都可以食RAM

粒M1用unified memory，插外置mon係唔需要好似以前咁額外由shared memory度拎VRAM
仲要只係一隻1440 mon

你邊年份款式既Mac黎? 衣家仲裝10.12會太舊
internet restore唔得的話可能要整installer手指；你呢個case自己無第二部Mac / 自己唔熟的話，不如拎去士多搵佢地幫

2019 iMac尤其係5k的話仲係一部好機
而且佢相比Intel MacBook個發熱同風扇嘈問題係相對細好多
俾我係你會當Intel Macs唔存在住
等到M系iMac出埋新機殼設計到時先再葡萄都未遲，嗰時身痕換機會合理好多

好，轉頭去望下

無清出招推我落火坑
portable monitor 有無大啲，youtuber 介紹啲片大部份都係15吋。。

我部mac應該都3,4年前了。
如果拎去士多，但過左保洗唔洗收費？

部機終於變左 配送準備中...

唔知仲有幾耐會到呢

本身佢話幾號送到？

唔洗
齋check/software解決到嘅問題唔洗收

9-16

12月9-16

明白，唔該哂

灰色同金色都好靚
買咩色袋底好?

多數早
本身3號到既,28號都到左

4號表示無提早

可能係機款條LINE唔同掛

啱啱見到有coupon 減，可以睇吓

頂我仲係郁都未郁，而且信用卡授權唔知點解取消咗，好奇怪

我都係個AE apps原本個pending消失咗

點解個個都係買袋底M1?，唔加ram?因為冇需要？預快換機？定怕升左又好快岀M2?

我本身用win機 4G ram, 未知8G ram 得唔得。但我會多功處理，又outlook 又 n個word, excel, PDF, ......
所以我未決定到加唔加到16G ram......

一陣去買apple store 買Mac mini 有94折

Yes to all

你non-UMA 4GB 都頂得順 UMA 8GB 衹會上咗天堂

希望冇事

員工折？

Mac mini 有咩配件好買？

Lightroom 幾時出m1 version

正常 我買iPhone嗰陣個AE 個pending都消失左同release limit 遲下就有

係一陣去買睇睇下有咩配件一齊買 要買返個sd 卡槽

員工價都平唔過education

平過喎

平一舊都無

需要Heavy workload搵食既人未必會買呢部
（有用緊既機/驚做白老鼠/etc.）

買得呢部 底配又多數應付到

你真係擔心咪去Apple store試下
So far memory聽落唔係問題
但係 講到尾都係好睇你個人workflow
所以你如果驚又想慳錢 就要花時間仔細試

我8-15號 仲係處理中

竟然係咁

我4-11 都未配送，竟然9-16可以送先.....
我部係袋底

我準備中 未配送中

我係256/16 MBA

第一次破處出機，睇左個大表，想問下MBA 13同MBP 13差兩千銀，所有config一樣，係主要差條touch bar，值唔值得比埋佢

想用成七八年真係加好過唔加
不過我唔覺得今時今日一部laptop可以挨咁耐，所有野焊死晒，過保後只要有一件野壞你就唔知整唔整好

呢度成日叫人唔好加，個前題係假設一兩年內會淘汰呢一代M1機

Adobe話「Early 2021」
whatever that means

touchbar對用開電腦而且熟晒keyboard shortcut既人黎講係托柒
不過對未熟腦既人就好可能幫到手
而且部Pro的確響散熱係好過Air，如果你做野會長chur(半個鐘以上)咁Pro係俾到大概10-20%升幅

唔買apple care真係唔夠膽同人講自己用到3/5/7年

其實我又唔介意佢2年後淘汰M1, 因為如果岀intel 機都會淘汰。我部surface 4用左3年個mon又開始壞。我買MacBook係想穩定少少，win機好似好快變慢，保養又得一年。我又係用開iPhone iPad aTV iCloud, 好似岀MacBook會方便d(資料傳送)。不過而家乜都話焊死晒，又係一個擔心點。Ram SSD 又冇得加，又好似局我買care......

唔洗問都知肯定唔會用得一兩年啦

3-12仲未preparing to ship 是否正常？
等咗好耐了

換個角度睇，你每次都唔投資太多，到時到候要換機個阻力都細d
而且今次Air底配個個都吹奏，包括我在內都用緊而無complaint
加RAM買Care呢d都係optional，鹹魚青菜，睇你點用

我諗住4年到宜家部15"Macbook pro 8年了就9年 當年無買apple care 都估唔到用到咁耐 唔係行LR PS lag lag 地同無得再更新都無諗住換

用緊2014年MacBook air
仲行緊high sierra
有冇巴打講下升Mojave 有冇伏
驚lag機、倒水電
唔該晒

有咩hub介紹下
我喺amazon 見到charjen pro
佢話係amazons choice
有無人用過？

佢呢部係唔會放到
你諗吓16" refurb個價再落地七折只係萬一，所有野勁過佢
都唔好計M系16"出到黎會點

反而我想買akitio隻tb3 dock pro
有10g lan 行貨

Photoshop 就 Early 2021, Lightroom 好似話係今年 12弓
（唔知係指 cloud 版家 classic 版既 LR?）

俾得起錢／有要求嘅根本唔會考慮呢部明顯有缺點嘅機
就算真係要買Intel Mac都冇理由唔買16”
官網翻新機有保都係$16000

利申用緊2018 15”
預咗部嘢變垃圾

如果係最平果部air應該係蝕得最少

如果Mark Gurman話M系16吋已經in production
同埋Apple個boot camp driver講有2020 intel版都係真嘅話

我估出16吋嗰時佢會直接cut 18999 i7個版
M系就賣返呢個價錢

然後intel只賣i9版

佢地有講過唔會(咁快)放棄Classic版，有一排俾人狂問之後講明 (包括埋Windows嗰面)
不過Universal native呢鑊野係獨立問題，十二月似係cloud版，Classic版應該唔會早得過Photoshop
其實到佢出到stable ver嗰時，都應該出埋AS iMac / 16"
M1 + Rosetta行Classic同Intel Mac比較係無咩著數，連chur電都好勁

如果退左個apple care 基本果一年保未過，係咪都照有

15" i9 唔係伏機嚟咩

一向都係低配先保值
etc mba 2020
$7000-999

mbp 2020
$9199-999ap

而家賣4000/5000唔太傷

低配平嘢多人接
15/16寸二手價平極都係貴
既然都咁貴咁不如買番全新算

會冇咗意外/人為損壞換機嘅保障

伏撚到盡
西蝶、暖爐、GPU仲係5xx、又唔加RAM、又用左兩年、無加Care

萬四蚊不如打爆一部M1 Pro啦屌，16GB 1TB ＄14499

平時仲有煙條牙膏頂住，二手15"都仲可以拎個CPU力黎做賣點
衣家有M系響面前真係跳樓式狗也不屌

16"都仲有建全散熱/KB呢d野墊底，同作為Intel Mac完全體係仲會有developer類型人士搵吓

果陣買macbook d 人貪保值,2015 mbp 二手都仲夠膽賣8-9k

thx

2015真係舊喇
就算掛住「末代齊port」呢個光環都掩飾唔到佢好多嘢真係唔合時代

一樣係 8-15
屌, 想趁BF買定個type-c hub, 主要都係出多個HDMI mon, 睇完好多人都話呢啲hub熱到hihi, 以為平既先係咁, 連貴既又要用12V既caldigit都係咁.

再推而求其次睇返apple 既USB-C Digital AV Multiport, 點知都係有人話熱, 再再降低要求, 睇type-c 轉HDMI adapter 同cable, 都仲係好多人話好熱. 話MAC 先係咁, PC 就唔會.
究竟有冇一樣係唔熱

有冇it巴絲講下m1 mac買嚟做dev點？
會唔會好多嘢support唔到

士多翻新機終於出現5600M嘅16吋MBP

i9 + 2TB + 32GB RAM
賣29539

一切都已經太遲

新機夠吸引就會換, 一年都係咁話

連粒粒air都有

5600M搭載可能係最低風險
因為bootcamp Win10當電莖laptop都可以

其實部野堅係暖, 自己都開始用type c 頭多
如果iphone 都可以轉埋typec 頭, 世界會更美好

有部舊年先買既15" i9 2019 mbp連apple care想放，見到樓上屌到咁都係留返自用算，廢事心up

每一件lightning product都有4蚊定5蚊usd入apple袋 佢真係睬你都傻

Air 8GB 512SSD 1-8/12 配送，到今日先PTS
平時其他野都係會早一兩日，今次唔知做咩
係AOS 買咗咁多次野第一次shipping咁慢

天氣凍喇，擺響面前可以暖面暖房，幾好呀
[/阿Q]

平啲益街坊

其實2019 16寸直到呢一刻都未有m chip replacement
短期內亦唔似會有
所以真係有用嘅話就唔洗急賣啦

佢15"呀... 佢下個回覆會擺低句「不要再說了」

我打算買個EGPU+3080將部16吋轉做打機WIN PC

應該同一個殼直接出10代INTEL同M系啦

Lightning頭真係煩到痴線 用緊 iphone ipad air4 d耳機都唔相容 逼人買埋air pod 黎緊macbook air又要用勺3.5mm 都唔知點算

依家部ipad air4冇耳機用

2015 呢個光環你又吹佢唔脹，因為16-18年APPLE MACBOOK 係咁死底板 keyboard 呢兩樣野係咁loop. 又少左port. touch bar又唔係真係咁好用，跟住macbook 12, old MBA, 多多問題macbook pro 三條line 唔夠分明。

當年我就係等佢更新下, 就即時買左來用, 點知上左末代齊port呢班車
呢部機堅保值。當年128GB 學生價買9200蚊. 我用左4年. 賣左4500蚊。但係我錫機用，同埋長插電cycle 短,機身冇花。係個speaker 爆左聲，我自己拆機整番好再賣出去比條鬼仔。

而家就係好難估佢短期係咪會有16吋

等得就等, 等唔到要用都係要買

2015末代完成歷史任務架喇
佢無穿無爛繼續做你主機唔係唔得，但你轉佢做做副機，主機用番Intel / M系16"個體驗係大跳躍
M系16"會有低電core，姐係會解決埋Intel 16"最大短處: 續航力、發熱、風扇噪音

會唔會熱到仆街跟住跌ghz

我都想買個egpu 俾我部hp 打機用。部陳年pc唔要
但係袋底air 用唔到

所以我賣左一年幾之後就係等ARM MAC 做主機
而家等收貨了 又番番MAC 懷抱
呢年幾都係用ipad pro + keyboard, 同埋desktop WIN機.

等唔到咪執部二手連ac+頂住
等到強烈建議等

3-11仲係處女點解早咁多

打機唔會太熱
部野最大問題係高resolution但gpu太廢
直接屌張3080起飛啦

得兩個scenario係應該衣家入16"
1) 你必需要x86 (developer、VM、bootcamp、電莖)
2) 公務用途，要今日即刻有部working machine，no bullshit白老鼠鑊氣

我都買咗有人係咁話買正版on9，真係O曬咀

買正版有咩咁ON9
就算用老翻都好，仲大大聲就真係抵俾人屌

有啲On9真係會覺得你買正版係一件好On9嘅事㗎

又要重溫出面M1 reset個post

用正版先係正常
用老翻可能情有可原，但一定無可能理直氣壯
唔係on9就係道德觀念有問題

淘佬俾錢買老翻Adobe... 如果響舊登應該一定係假膠
不過衣家兒登就好難講

老翻點解要俾錢買....?

ON9囉

真係要好撚On9先會俾錢買老翻

屌佢老味嘥氣monday黎，咩野deals都無

暫時都未搵到點樣直接connect office 部nas share folder.
裝左iPad既dsfile，係work, 但係唔可以upload Mac 既野上去
可能真係要等synology 出for m1 先得

成個post嘅因果關係都係on9嘅極致
反而Mac機reset變磚冇人提

Black Friday都好流
最後咩都冇買
原本想$2000樓下執部平平地嘅chrome book都冇執到

blackfriday買左隻WD SN550想整external ssd

想問下大家有無usb c enclosure 推薦？

唔需要...
你只要有部NAS既host name (或者最好有ip)
之後響Finder度cmd+K，打smb://hostname或smb://192.168.1.2 (總之你部NAS個IP)
就可以直mount個share folder，佢問你save password就tick埋
mount完之後你可以幫個folder整捷徑 / 拉去Finder左面sidebar做shortcut
咁搞就可以次次都記住晒點連/user/pw唔駛吓吓打
(你隻NAS最好set埋固定IP，唔俾router用DHCP次次派個新IP俾佢)

reset係咪仲未有方法救?

要等apple出fix

用置頂個方法可以嘗試，都仲係唔得可以拎去士多發爛咋
已經有人(其他post)話佢去完係成部新機拎走

好有購物慾
但乜tech 嘢都買唔到

最後只係買咗個sensei app

呢個我知，但係屋企connect 就唔可以用呢招

我同你一樣 2日加埋淨係買咗sensei

我都只係買左個istat menus …想買埋sensei 但又無似無物用咁

哦睇漏左你打連office嗰part...
理論上VPN連番去先係最徹底
而如果你公司IT唔俾你行VPN，咁你可以用Synology QuickConnect
我印象中響macOS行Synology Drive隻client app係應該default就問你login QC
你響部M1 Mac佢唔俾你裝黎用咩?

btw我部M1 MBA度經OpenVPN連番公司部S記，完全無問題
(我地因為security原因disable QuickConnect)

VPN 係ok 既，但係d network traffic 要經公司

hmm
用browser開DSM用QuickConnect連囉，雖然係無Finder咁直接
如果要set到個VPN只route smb/CIFS traffic，唔route http，應該要IT狗做手腳

買左sensei,ssd,牙刷,鬚刨,nvme盒,usbc hub
下年應該無野買

yoho airpod pro -$200

之前睇唔記得邊條channel showoff m1個ai功能果了 見到有個app係好似dj打碟咁按個制就自己分到首歌d鼓聲 音樂聲 人聲出黎
有無人知個app ipad有無

勁多app都玩唔到

block曬 唔係mac appstore 上架

一早話左

唔緊要
反正冇玩開

巴打買左咩version , 袋底版定點？
我都係由2015 13" 換， 唔知換air 定pro 好

繞過app store都可以裝架 (置頂有講)
當然裝到同行到又第二件事，行到同唔柒又第三件事

第一代始終都係多問題

唔係講話update 左11.0.1就冇事？？

thx巴打

其實打算搵d 挂機app試玩下
依家可以專心温書

我買512 8 pro
有筆直冇咩所謂 玩下touch bar
呢個世代MacBook 都未用過 試下都好。
我見啲評測咁就冇上16gb ram

唔係 當時貪佢出貨快啲買咗貴價版macbook air
同當時袋底macbook pro一樣價錢
不過應該還好嘅 睇個勢暫時都有人接

我覺得好似air 最抵玩
同pro 差唔多效能咁

明知RESET出事
未有人專登試11.0.1 RESET掛

實有人接既，價錢問題姐

挂你老母臭閪 死支那仔

掛掛掛掛掛

罰寫5次

Djay?

我咪試左囉 11.0.1黎架 一樣死

好似係返去再睇睇

R.A.P 身先士卒

近來搵緊$99 office 365

上一代intel就有得拗散熱同粒u唔同
今次粒cpu重要一樣咁勁 又唔會點熱
直接消滅咗macbook air散熱問題
喇叭靠airpod moon又唔係太大影響
真係又少咗買pro嘅理由

係抵玩呀
我有筆直買pro. 差別係細 但唔係冇。比多少少我冇咩所講
你想買抵玩 買袋底mba 都好正

勇者

但office 365唔係買斷制 會唔會好煩？

我想問如果要自製external ssd drive, 除咗㨂thunderbolt 3 enclosure之外，係咪仲要用thunderbolt 3 cable先得?

365唔係買斷，有時出街都會見$99有年

本身用開讀書時個account，但早幾日send email嚟話我唔再係active student只會keep返個email，冇晒MS office

下一個perpetual license周期去到2022/2023年先出

其實我有nas 係咪買袋底就夠

Ram唔洗咩？

諗緊加唔加512
加ram 就唔啦
文書 唔使加ram

邊度有？

amz派$

轉頭又賣多部 Intel
祝我成功

有無人知係咪要同 acc 自做到呢堆野

想要接力同並行
但唔同機有唔同 acc

yes

我懷疑緊部機係咪有事
粒電尋日98% 今日96%
差住電開住3個safari feel到有温度
i5 mbp2020

上網搵左陣
如果用n卡egpu
直接disable左個5500m佢
散熱個margin會多好多

好似要同iCloud acct？
我見sidecar都要同先得

你係咪開左個battery health management

係呀
正常唔會開架？

想幫iMac 2017 27吋 換SSD
有無推介邊間，最好新界

佢會扣起你電量
你個battery health會跌幾％
我本身86xx mah，開左之後佢會扣到81xx
應該係廢事你過充之類

咁係咪我關番佢就會變番正常？

應該係
熄完reboot應該就會返返黎

賣咗喇

2015 15”
2.5 / 512 / 16 / M370X
4400 咋

條友仲話如果個 HDMI port 壞鳩咗會返嚟搵我
佢係我見過 check 得最仔細嘅 buyer

5年仲有4k4

但係你既然俾佢自動扣，咁佢計算上將個上限都減埋係令到個%相對「正確」

差完電rebook完再睇下點先

macos本身無問題架
但你用其他app show個health都係會跌
我岩岩諗起
佢98％ 96％ 會唔會係開左個battery health 唔幫佢差到100％

係 接力同並行都要

今日講完 啱啱就sd左SMS話係中國西南開始送緊嚟

早左成10日有多

文書機就袋底啦, 又有NAS

搵囉 搵到先算啦

我見啲人賣 5k 6k 全部企咗喺度

我而家袋底淨係儲咗 iCloud Drive 啲嘢
全部嘢放晒喺 Desktop 同 Documents 度
真係 Time Machine 都慳返

Digitimes: Mini-LED M1 MacBook Pro and Mini-LED iPad Pro Models Coming First Half of 2021

According to the report, Apple is set to launch its first mini-LED iPad Pro in the first quarter of 2021 and mass produce mini-LED MacBook Pro models in the second quarter

有啲又話上半年有啲又話下半年

但每次見到個廣告就燥底

如果下年出呢部，會唔會係取代依家既mbp高配版條line?

可能會有埋m1x

竟然係11.0.1

先買先享受
下部買M3

大家會唔會買Apple Care 3年保？

通常第一水都會中伏
所以應該真係等mini led出既下一代先好換

師兄想問下imazing個個license係咪換電話個時可以囉出黎比第二部用？

已經手持M1可以睇定先轉啦
我個人黎講係唔會追效能，但係一定會期待轉form factor
大mon air / 次世代12" rMB / iPad Pro hybrid / 摺tab呢類野
iMac我就用緊2017可以再戰好多年，反而如果真係出Mac Pro X可以換野又唔駛咁大部咁貴就真係又要考慮

Touch bar好好玩

2014 mbp 15仲可以捱幾耐
上咗big sur後把風扇長著咁滯

買左mini 256 16gb 有無咩hub好用

你唔賣嘅話其實唔使擔心
下年都出 16 吋，幾個月點都頂到

用住16吋等m3
可以準備轉做win機

有16吋 Air即買
MacBook Air Max

不過16吋Pro出先嘅機會實大好多
總之邊部16吋出先我就買邊部

應該仲有一部過渡16吋？

傳聞中係嘅
但係幾時出冇講

Mark Gurman就話已經in production
亦都有傳聞中嘅Christmas Surprise

隨時係咪聽日出都冇人知

如果仲係2個port 我會灰鳩左

轉左m1，用唔返itunes
平時用開itunes做player聽我synology nas入面d歌
有無大佬有替代品

睇你講咩dev
但係我已知既：
有啲homebrew package用唔到

ternsorflow係apple 自家forked 既2.x version
Flutter有啲native功能用唔到（無用開無特別留意詳情）
至於其他無留意要你自己去試
利申：有錯插細力啲 未買m1仲等緊

呢條link先係

反面有TOUCH SCREEN 先諗住買16"
文書機

你地講緊兩種16" approach
第一種係衣家Intel 16"個semi-workstation M系後繼
可能起碼第一水係唔轉殼，照用衣家16"個殼先
不過用M系chip之後我懷疑仲需唔需要咁厚(成100Wh電量)
所以有可能出現第二種，就係Air既大mon版，未必閹port不過會偷薄
姐係LG Gram 17"咁樣
有唔少人想要大mon不過唔一定需要太高效能同埋電量
我老細就係其中一個呢種用家，或者好多上年紀有老花既「executives」

airsonic

你Ovpn 用咩Client，係咪Tunnelblick，定iOS 個App

Apple Music隻app頂左iTunes播歌嗰個角色
NAS係先mount的話可以照餵俾Apple Music去scan
如果你舊iTunes library已經有晒堆歌響database的話，TM restore / migration之後開Apple Music係應該已經響晒度

TunnelBlick上Big Sur之後廢左一半武功，因為Apple閹走左一部份kernel extension權限
而因為我一定要連去OpenVPN TAP mode (Apple視個kext為legacy)，所以我轉左用Viscosity，佢唔用kext而用其他layer去做到L2

有冇MacBook支架好用？

10月嗰陣時Apple 註冊咗8部Mac係run Big Sur，有3部出咗
翻譯話第一行係laptop
第二行係desktop

A2337 M1 MacBook Air
A2338 M1 MacBook Pro
A2348 M1 Mac mini

仲有5部係未有下文
A2147 Laptop
A2158 Laptop
A2182 Laptop
A2438 Desktop
A2439 Desktop

而未出嗰3部laptop都已經喺舊年用Catalina註冊過一次，但都係未出現過

即係仲有1部intel 16
1部as 16

賣都唔值幾多錢

無風扇大moon Air

睇睇先，thanks

528hkd 都係貴左少少既，還好

突然想買 單邊斜孭袋 同 30L以下既 daily backpack 添。。。
不過睇黎睇去都係果幾個相機袋既牌子，用唔著相機袋之餘又重。。
有無清推介？

sony以前出過
好少人買

2015 15" mbp
i7 2.5GHz Quad Core intel
16gb ram
512gb ssd
AMD Radeon r9 m370x

呢個spec $6500抵唔抵屌
諗住買黎寫code

貪佢細部同埋上面可以擺嘢

我而家暫時用住L2TP 頂住先

Tunnelblick 其實我本身都覺得唔多好用，成個App 用落感覺好奇怪，可能係個UI 出事

反而而家Openvpn 個iOS App 可以喺Mac 個App Store Dl，不過好似未見有人試用

Tunnelblick係open source野，你想佢有幾好睇呀
Anyway如果你唔需要TAP mode，其實用住IPSec先都好，起碼macOS / iOS原生支援
關於Tunnelblick響macOS前途佢地有講清楚:

如果你仲想用opvn就要轉client (我試緊Viscosity，想轉快有隻Universal native)
或者長遠要轉IPSec/IKEv2，如果你可以話事的話

FF Mac 機海時代來臨(以下純FF)

MacBook Mini 12
MacBook Air 13 15
MacBook Pro 14 16
包晒12-16 吋

或者
MacBook Mini 12
MacBook Air/Pro 14
MacBook Air/Pro 16
Air 賣大包，但慳零件procurement, inventory
可能今代M1 Air 之所以放P3 上去就係為咗清13寸Panel

Mac Mini - 可能變Apple TV Size
Mac Mini Pro - 用現有外殼可能包一粒AMD GPU 入去

iMac 如果轉Design
iMac 24/27 底配Apple GPU 高配AMD GPU
iMac Pro 32 Big M-chip 或者 封兩粒M-Chip 入去(Multi-Chip 要睇Apple 點Design 同macOS scheduling 寫成點，但點都唔會1+1=2)

Mac Pro 可能又係繼續堆核，不過就變插卡，相信佢個Design 可以用返而家個刨絲器，話晒Tim Apple 咁環保，相Mac Pro design 咁新會續續環保用多排

暫時Openvpn 同L2TP 對我嚟講分別唔係好大，用唔到VPN 嘅地方兩隻都過唔到，不過Openvpn 就好似加密勁啲

搵日身痕先裝個iOS 版Openvpn App 落Mac 試吓Work唔Work

隻iOS我連試都費事試
就算佢work我都保證唔到條tunnel究竟係點行法 / 有無漏洞
至於opvn個加密勁d對普通用家都幾重要
佢用key/cert先俾連呢一part係令到就算你唔係超熟networking都可以用佢時安心少少 (就咁password / 開port嗰種可以俾人爆)

其實唔係好明Ovpn 檔入面到底放唔放Key Cert抽嘢入去

S記Nas Gen 出嚟個Ovpn 檔好似得CA
Asus Router Gen Ovpn 檔有晒CA/Cert/Key

S記個ovpn 就咁得CA又會Connect 到，放埋NAS 個Cert Key 又會Connect，所以搞唔明個玩法

呢隻好似幾正

貴左啲

樓上好似有人賣咗$4400

又清庫存
咁做野實被添曲啲𡃁炒

有無人用bluestacks？
裝果陣佢要unlock某d權限
但我又揾唔到佢要果樣野

m1 mba 終於到左 求其寫兩句當補充

機殼
比2020 air用既incase機殼啪入去m1機用完全冇問題

我知通常macbook唔用機殼 最大理由係影響散熱
係既散熱的確冇咁好 不過m1發熱量唔大唔影響實際使用
全程冇風扇聲 超勁
所以今代可以視乎個人喜好試下玩返機殼

模具係0分別所以憑外觀係冇可能分辨到入面係咪intel
甚至連用家都唔洗心掛掛自己係咪用緊arm
in rosetta we trust

感謝巴打 我仲睇緊incase岩唔岩用返新呢部

屌完左
呢隻最特別應該係90W同18W
可以插一部腦同一部其他TYPE C而唔會搶

琴日一下爬晒文都未諗掂究竟買m1 mba定mbp好，想問各位大佬意見，mba既話如果連續用4，5過鐘final cut會唔會發熱？

用緊依隻
單丁插一個PD就出倒100w

但係插多個就得番60w

M1 MBA冇風扇何來風扇聲

Satechi呢隻個90W係專線，兩個type-C加埋=隻牛max108W
淨番嗰兩個USB-A 12W，應該係由18W度share

仲有，Satechi型棍tax，同埋連登仔鍾意買同強國無關係既牌子

如果唔係要日日拎出拎入都想等16"

如果本身無隻verbatim
應該都買左

而家應該好易抽中，我女朋友幫我買imac, M1 MBP, 一買就即有EMAIL要交資料, 仲好快批左

巴打係咪用緊m1 mba?

呢到既通常都係推MBA

利申:買左MBP

咁我可以差埋IPHONE
不過我買個EGPU ENCLOSURE有100W PD

我係15 MBP轉來，第一次要買HUB
貪靚買完果D一體HUB 先見有巴打講會好熱

而出high hz output 我就再買左條DP TO TB3 去機身另一邊出MON算。HUB就另一邊用。就算真係做到哂同一邊應該都會好吃力??

試吓test吓: 用完全唔同codec既片源，之後export去另一個codec (姐係你之前A去B，衣家test C去D)，睇吓仲有無個問題
如果係M1硬件 / OS audio有問題的話，應該好快通天
就咁聽落有d似嗰時T2相關既audio interface鑊氣咁

其實你接受到要好似舊時咁逐條線插的話，咁樣係可以響分配bandwidth / load層面比較合適
尤其係data野(高bandwidth mon / drive / eGPU)，專線永遠好過插hub / dock
除非你打大佬用到一隻有風扇既TB3 dock

硬解係問題多
所以intel純cpu power重有少少市場

我都係 一買就即收到email要比資料

一pack過SoC好易響I/O出事
不過WWDC嗰時Apple出左成堆片 / white paper去講個新arch係點manage呢野 (當然個嚴謹程度同透明度唔可以同其他成熟platform比較)

我都買左一體hub，未到手可試，都好驚會好熱.... 我又係貪靚

我最後都係買左個anker大陸野一體hub
睇下會有幾熱先

巴打用咩app多？ 我其實都心儀mba，因為唔多鐘意條touch bar 同埋又輕d, 如果長run final cut都唔太熱 ，就扑鎚了

有冇人會買macbook殼
咁多位師兄請問有啲咩要注意嘅地方
佢好似唔識熱咁，應該唔會影響到散熱嘅

你用乜code多
如果硬解到，唔會熱

FCP我唔知
不過用Elgato Game Capture錄HDMI，兩三個鐘長期部袋底Air主要sensor 70度以上 (我部野無擺高，就咁放響塊軟墊上面)
不過因為個task性質，降左頻我都唔會知 / 唔影響任何野

憑外觀其實睇到㗎

M1機左下角係有地球同fn

intel得fn

衣家Apple Silicon Macs整體涼爽左咁多，的確響選擇用唔用外殼係少左考慮
我諗最緊要都係兩個port個clearance，個窿太抆水會插唔晒入去

諗緊好唔好因為用parallel 而升16gb ram

卒甩個地球

想問下各位，如果Amazon 個phone number 冇寫(+852) 會唔會有問題？

今年d imac ram好似冇乜平

MacBook KB掣應該本體係透明，黑色先係上料

你miss左姐
美森星期五六 Crucial 2666 32GB x 2 $1295
置頂post隱藏有

本身都想買Crucial 2666 16GB X 2畀而家部laptop
不過都係算 而家16GB都夠用

呢個dock 擺屋企最好？

用唔著咁多低少少容量果d好似冇點平到

iMac打鳩爆兩槽32GBx2仲要地底價錢其實無咩野好考慮，除非你真係拎唔出千三蚊 / miss柒左
講緊冚家鏟蘋狗由袋底M1 Air 8GB升去16GB都要收千五

點會用唔著，無聽過RAM disk?
32x2 + 跟機8 = 72
假設你知道自己memory ceiling係32GB左右，你就可以界40GB出黎做一隻超撚柒快既scratch disk
有超過六千至八千MB/s read write seq.
random 4K都係好高

真係唔知唯有等下次做promote
不過跟巴打機買左隻12tb

我買得三隻唔夠
無諗過全個黑五/嘥蚊係可以做得半日

佢新出嗰時係必然建議
不過過左兩三年衣家多左選擇，要睇你鍾唔鍾意佢俾既port組合
純講穩定同造工CalDigit多數無得彈
呢度應該有好多巴打有用呢款，等佢地講 (我無買過exactly呢隻)

Mac mini 成為日本最高銷量桌面電腦

連登仔踩親果d

Apple hater + Intel Mac賣家狂踩

都係一個好好既推介
可惜只係唔係free to HK

仲有無其他？

係呀係呀，M1好伏呀，呢啲苦等我嚟受喇

之前唔係話 十扑M1版要等下年年頭咩?

仲記得個news 係同vm 一齊宣佈

佢只係講佢出最新version同支援Big Sur
無講響M1行成點
同埋重點係八折

用緊
呢舊野除左少熱之外無乜問題
Win同Mac都用得
我同時駁兩部Bluray機一隻2T SSD一隻5T兩隻8T
都係40幾度
個人覺得唔算熱

蝶式幾好呀，而家magic keyboard 太wobble，少咗份精緻感同埋部機厚咗
至於words per minute, 我2部都差唔多

但以前部機仲係暖爐果陣蝶式特別辣手，反而最多人投訴嘅易壞我就幾年都無事
舊設計應該最實淨最好打

所有Intel MacBook 都辣手甚至用用Citrix 都會暖

用得多Intel MacBook 都慣咗手勢要幫部M1 Touch Bar /Fn Keys 對上個金屬位用手指探熱，之後享受M1 呢個位置好似iPad 咁清涼

我聽個做apple既都係話xmas 有野出, 不過應該係headphone

岩岩買左Mac mini 15號先有

睇咗咁多feedback, 隻隻都有人講熱到hihi

但多有人講好L 熱

DHL啲運輸速....

昨天下午話佢收左件

今日成日都無郁過

鬼佬聖誕放咁耐假如果有嘢出照計已經公佈咗

Intel Mac 用緊parallels 16, big sur行係無問題, 如果仲用緊intel Mac, Black Friday promotion 值得入手。

M1 Mac 今日到 我好興奮

手指探熱好撚貼切
經常不自覺會摸下keyboard對上金屬位

AirPods Studio都好

成日探完m1 demo機就好自然探埋隔離部intel demo

intel機真係會燒壞腦

好似sales,不過list for 2018 air, 都應該fit?

琴日晏晝訂
8-15/12

我上星期六訂...袋底air
點解會咁架

啊我係m1 mbp 8/512

想問4K60 hub support 埋2k/144?

都係嗰句，想要唔熱既type-C / TB3唯有用風扇dock
粒controller係要做好撚多野的，而且好難設計到有效率passive散熱

通常要起碼DisplayPort 1.2先出到，用HDMI出會好多問題
最好一條過type-C轉DP線咁樣出

就咁google 過都fit M1 呀，雖然都有啲興趣

不過都仲考慮緊應該用硬殼定軟套
btw 點解你搵到有折？apple store?

我唔想做咁多研究買邊隻好就揀咗Apple USBC to HDMI adaptor
都係會微熱，但可能會慳電過用山寨controller 嘅hub

Apple Lightning Digital AV Adapter 就係神物，個adapter 係一部電腦入面有自己嘅OS, ARM CPU, RAM

所以我usb c to HDMI 都揀返Apple

Amazon us!

以為自己回post
有探熱習慣

Apple隻multiport自從支援4k60Hz之後伏少左
同埋至少有原廠保同埋用料OK
唔想煩的確好過出去撞手神

Thx 坦克巴
我部ex2780q 有
1.4dp （for pc)
2.0 hdmi x2
Usbc (alt dp)? （no PD charge)

唔知用usbc 直出會出到2k 144? 條線要用到tb3?

16gb 蟹貨苦主討論區 大把人cut單

佢有時仲有firmware update
所以我做完research 就揀咗佢

以前用啲硬殼條邊用嚟卡住部機個筍位會𠝹手

仲諗住搵個普通殼，可以貼 貼紙添

其實air 16gb幾好啊 做到好多野 edu價計埋red card都係7千中

8gb 一樣做到咁多野

佢寫幾多號出貨

有冇人試過m1機裝破解軟件 plugin嗰d

想買

保值

Macbook Air 2019 i5雙核 8GB ram
開web cam + share application screen (google doc) + 一個firefox browser(5個tab),一個safari (幾個tab) + 開住個Visual Studio Code (新仔學python) 好lag 係咪正常 轉Mac Mini/ m1 macbook pro 2019 i5 4核8GB ram 會唔會幫到好多? 無錢買macbook air m1, macbook pro m1

冇

岩先 M1 MacBook air 到貨，一開盒平放台面唔穩，想知個問題係咪common...?
我記得前幾個post 有人提過

有bar

port 位唔夠用
點先可以一路output mon 一路用usb-A hub 一路差電
好鐘意用type c
連駁去USB-A 既hub 都係用type c to type c 線

標準答案：比多少少買m1 唔好慳呢d錢 效能差幾皮

我用開PC, 冇剪片，睇片都用8.7g ram, 我係咪要買16g?

我認為8gb已足夠.jpg

個hinge開嗰陣click一聲

佢跟盒有條就試吓先
理論上佢係夠bandwidth去盡
除非你部野係2016-2017左右13"，我唔記得邊幾部好似粒iGPU係唔太夠做 (好似係)

四千幾俾我會自用考古算
無病無痛的話仲係一部做到唔少野既好機，應急插USB / HDMI又唔駛搵賓州hub

其實MacOS 比window OS 係咪行少啲ram?

Shipped: Delivers 05/12/2020 by Standard Shipping

岩岩收到email話shipped
本來話9-16/12到
提早左

mba or mbp
頂我mbp 8/256 5-12仲未有聲氣

mba

出面個Mac mini post越嘈越勁

你地上網買係咪都係大陸送過黎？

M1 mba

係 啊昨天DHL開始 今日成日無郁過..

等多一兩日啦

第一步有冇Check 咗你張枱平唔平先

係 最後係我7咗

啲枱用耐會唔平

我張台係前個月先買 仲要係升降台

用TB3 已經可以又OUTPUT 又差電啦.
雙USBC 果D一開幾既HUB, 都可以又有USB A + C. 你又可以係果邊差電。淨用TB3 單PORT OUTPUT MON又得

買左個硬膠透明殼 又幾靚 唔敢影上黎 好易自爆

我都係呢三樣
用原廠嗰個digital adaptor就夠

點解我袋底預5-12/12送到都仲係處理中仲要佢冇叫我交學生證，唔知係咪8月份買過apple pencil 交咗一次好似得我張單冇郁過咁

邊度買

黃金呀

咁厚

4-11
提早出貨無我份

我貪佢2樣野：一來機底啜d，兩來第時買貼紙貼落殼到唔怕貼耐左有跡

部Intel Mac變死貨啦

有冇平嘅外置ssd 推薦
唔使太快太大 ～500gb都夠
用嚟裝外置Windows

我都係mbp 16/512
原本2至9收貨
但上個星期六已經送到

員工唔係85折咩

Intel Mac個情勢比我想像中仲要差好多
carousell屍骸遍地

頭先有清話硬殼啲邊 𠝹手，有無咁既情況？

我都係

15-22 ... 的我路過，今個星期日落單，睇黎都有排

好似要貴moon先有又output又差電
睇黎都係避免唔到買apple個dc in + hdmi + type A hub

我都係..本身話9-16 但11月30已經有EMAIL

我用左成晚又唔多覺有

跡姐 一收貨就見有條5MM暗痕
是撚但算

唔係方形架 圓圓地咁 唔介手呀

唔係架 d膠好難清 再唔係就有個貼紙印

Same same

啱啱aos落單買咗袋底air

自用啦
但你唔係都入左部袋底咩

但唔知dhl有無得改pickup

你指intel Mac？
上個月臨出M1前幾個星期放咗部Intel i3 MBA 2020
不過我仲有一部MBP 2018等佢自生自滅

係囉
我記得你仲有部15"
16都放唔出，15就唔好諗啦

M1出現之前我已經知部15"唔會放得出
M1出現之後更加唔洗諗
所以第時當枱機用到佢收皮算

但我見有啲話咩都冇插都熱到hihi

唔知點解覺得大陸運黎 個feel唔太好

我已經分唔到係咪假膠

m1不support外置boot
可以死心

邊度? 嘈咩

一般type-c mon+$800

dhl pickup要送一次失敗
再去鳥不生蛋地方

去美國買mac pro
有美國砌

btw,上海出品，少心肺炎

日本一 mac mini

等睇到時貴而家 air 成倍但 performance 快30%

尋日去左吸oled毒
panasonic/LG oled，好靚

OLED 係正
手機台仲有傻仔吹奏LCD > OLED 我當時就覆佢揀電視唔好揀錯咗OLED

大寸數oled,係高光下重有少量問題(burn in反而少事)
我64cm max高度
LG行貨冇

冇啊我舊版2018 mbp

而家Intel amd 每代升幾多%？

PWM
而家用iPhone較白點值頂住先

無人話唔靚
問題在於有人會睇到頭暈

用嚟娛樂係正嘅
但電腦用OLED好易有印
尤其長開住mon唔熄嘅人好快玩完

遲2日就差咁遠

原本9號到嘅air依家轉咗5號
係大陸ship緊落黎

我原本都係9-16號

但應該就會今日到手 見到個件係派緊

點解我8-15號air仲係處女中

個個提早晒

我5-12仲係處女中

mbp 04-11/12 仲係處理中

MBP 16 1TB 3-10/12 都冇郁過
唔知係咪MBP少人買所以出得特別慢？
幾時先出呀！

我都係，我都係air，尋晚send左sms黎話5號前送到

日日上黎追post當用緊m1

same here
04-11/12
16 512

快撚啲啦屌

mini led講到尾只係lcd既一種背光技術,
只係背光板細好多咁解, 可以好似high end電視咁有local dimming 黑色黑D
micro led先係oled無燒印進化版

精神食糧

我尋晚連睇劇.mp4 個5Kplayer 都定格左 8次 。。。部袋底幾時先出貨。。。。

有冇巴打可以試吓m1用Firefox 個performance
因為多數見大家都用safari/chrome 多

M1 mbp 可以行到雙mon? 但係mba 就唔得?

mbp+1 仲係處理中
啱啱睇上面啲師兄4號都仲處理中
我就快頂唔順

我都係 上面9-16都已經派緊

唔係， 用佢個方法係Air都可以，而且可以去到六隻以上
佢其實講同寫清楚左點做到，就係用DisplayLink以software形式出
不過呢個方法一向都係無其他辦法先做，因為performance / compatibility問題

個個都買袋底air, 攪到我升16g好似有少少on居。但8g又怕玩唔到幾年😵

睇完發現部 CalDigit TS3 Plus 都幾強大

有錢 又驚就上16

利申 256/16

我都係 256/16, 教育價

睇相好似薯左d，但係夠細部
我一路都想買dock pro. 好似好巨型

想問下各位，點揀買Air定Pro？

我都係喎
寫4-11/12
今日都2號

袋底air 用得好開心

一路TB3 dock都係「勁」，如果唔係點收咁貴，成部腦既價黎
第時TB4 / USB4普及會更多呢種產品，電腦主機就散件化 / 一體電器化

我mini 唔洗mon , keyboard, 少咁多野都係5號冇郁過

16 /512

咁又唔關MON同KEYBOARD事既
又唔係你ORDER 先來整

16GB 有咩咁蟹貨 , 邊條thread?

咁RAM就有買貴無買錯既
Air作為fanless機可以作戰幾年係合理預期
只係對仲未出手既巴打，我會keep住提醒要future proof係未出既中階機更合適

就係唔係order先黎整, 先應該要更快 真係BTO 先會慢
parts比其他少缺貨既機會都應該細啲

放番出去再買過8GB

咁又唔洗，我部都未岀貨

oled大寸數
因為電壓有drop

純白下+full power，有機會色差
不過現實生活非常之少(win10例外)

usb c->usb3->hdmi
not 直出

剛在士多攞左袋底air

有要求pro
hea-->air

上海機場有事
我10隻iphone比佢sh

袋底 3-10, 郁都未郁過，處理中

但7定 8 core gpu

256得7Gpu

mbp i9 15"有apple care如果過一兩年拎去換機唔知會唔會肯換部16"比我

MBP好少會成部換
通常堅係壞邊part整邊part

我都係呀

咁可能都係放左佢換部silicon版air算 新工成日要帶nb想換部輕d
apple care去到2022年中 想問下巴打們覺得咩價合適

same

hsbc用hkd比amz中LU個D
打上去
話Y20-U8-CamH0518
amz用hkd冇回多5%

佢就明，會mark低同你追

hsbc今次直接回5%,唔係回RC

27/11託fd 網上教育價買air 16/256，預計9-16/12，唔係用我apple account買， check 唔到最新送貨日期，又唔想煩個fd

有冇同路巴打有加速到？好心急玩新機

有w number同email
可以check
免入acc

又有leaker講MacBook嘢
信不信由你但佢用真名post

袋底air 已經好順, 想像唔到個升級會係點

睇到了，感謝巴

已經出貨，5/12到

我22號買，但處女中

唔好信，如果想長用一定要買16GB

same 原本estimate 9/12-16/12

想買個type c hub俾部袋底air駁mon用
唔需要用dock station
少熱都無所謂
有無介紹?

留名等睇到時肥花賣機寫明我認為8gb已足夠

大家9成功能ip8 $2599已經work

16gb真係想下自己做乜job

由奇已經好多test

ipad 8

點解16gb會cut單？

D人等唔切

用緊 mac, 同一個系統登入者， 有兩個apple id acc...
a account 買完 野， b account 可以用？

星期六喺豐澤訂袋底啱啱拎咗機
由2015 15 吋pro 轉過黎

等唔切要8gb算？

想熄左開蓋自動開機
上網見到去終端打sudo nvram AutoBoot=%00
入完password都唔得

呢家任意鍵掂到又自動開機，好煩

macbook air可唔可二自己加ram同hdd

求吓你快啲出

上海出的，少心肺炎

記得手套+洗手

大陸人就可以

咁多代mba都無咼ching

識焊同有夾既NAND響手就得
當然兩者都唔簡單，所以多數人覺得唔值得搞

因為8gb已足夠.jpg

外國review：8GB is more than enough for 95% of the people
連登仔：future proof

epc i7/i9 文書機

豐澤都要訂！？袋底無現貨？

我最後睇哂D REVIEW都買8GB算。因為呢部機作為呢個formfactor 尾水，我用兩三年再放出去換下代成熟 new formfactor 仲好。
基本上而家新8GB = 舊16GB, 16=32
M1 已經證明左performance 可以同電, 溫度冇關。
唔明點解仲要有迷思執著RAM 一定要有咁大得咁大先好。

買自己夠用就得，笑人覺得8GB夠用唔明咩心態。

前排全港得大約十間舖有現貨
啱啱check變咗缺貨

可以，要logout login
不過點解咁做？通常綑綁一個AppleID最好

有無人用sudo nvram AutoBoot=%00
取消唔到開蓋關機

用safari睇番zoom既recording不斷出現*此網頁正在使用大量記憶體*，然後reload個page既情況

我已經試過強制重啟safari，關閉延伸功能，清除網站快取，瀏覽記錄

有冇巴打知道發生咩事？

利伸：部macbook air （i5,2020) 用左半個月多d

原來有外國佬發現左呢個問題

唔好亂打command intel同m1 d command好似唔同？

灰色全港都冇，其他色好似有少少

路過問下 air定pro

打左先知唔通用

問得呢條問題應該可以揀袋底MBA
留返啲錢讀MBA

可以BYOD?

機已到 玩左一小時無左7%電

用BT既MOUSE都還可以接受 未去到好差

即係又出多部mbp w/ 4port？
btw第一部16"唔吸引

要跟圖紙改Resistor位

air

AIR貪佢薄姐
加殼咪厚左

連登仔無限金錢唔好話RAM, 連SSD 都要打爆佢
時間保貴到部機嘅data transfer 同購買都係管家幫佢做晒，最後由管家用銀托盤呈上一張寫好咗strong password 嘅開機密碼嘅紙仔

要同現實低頭嘅巴打就淨係可以左度右度羨慕佢地有錢打爆部機之餘又唔擔心做苦主

用Chrome 試下

NAND flash 得
但RAM Die 係另一回事，至少我連GPU 都未見過可以就咁焊接就可以升級容量

除非佢依家就出部M2/mini LED/touch mon/120Hz/窄邊嘅MBP16/17
否則我唔會買

Kuo: Two redesigned MacBook Pros with mini LED coming in 2021, more affordable MacBook Air in 2022

TL;DR 就係話mini LED進度良好出年可以早啲出

岩啦, 部M1用兩年左右
試完ARM真係OK就可以換大MON PRO

drop fram/lag太易feel到

apple年年都派錢
今年已經免費派ipad/iphone pro max/mba/mbp

我都係啱啱轉用macbook
見有巴打話big sur safari好好用
啱啱先熟左用safari，之前睇zoom都冇咩問題
睇黎唯有用番chrome

有時可能Zoom server-side 問題
n年前都好似有browser 睇YouTube 會有問題，而家已經少見

等佢地解決期間咪Chrome 頂住先

如果部MBA再減啲真係殺晒

699usd($5699/5499)
所有$4000 notebook收皮

唔該晒巴打

正價8+256 $6999已經夠殺
如果apple豪爽啲賣$6499
啲win廠有排煩

教育價6199

Apple 而家比以前重視左平價市場多左好多
由IPHONE SE, IPHONE 11 定價就知。同埋會留D 舊少少機減價不停產去食果個價位市場。
IPAD又係咁. 二千幾果部IPAD 勁好賣
來緊MAC都係咁，係必須，佢地都想賣多D自己出既M 系CHIP 出去，愈賺愈多。

好似有部係教育機構先買到嘅128GB M1 MBA, 再平100鎂
USD799

可以接受 我用MXMASTER3

Mac用咩打速成好？隻奇摩輸入法裝唔到

128真係太少
就算咩都cloud哂都好忟水

openvanilla

有無m1 macbook 有連external monitor issues? 我部m1 macbook air發現用usb-c to usb-c cable連monitor 有問題

隻mon話搵唔到singal, 但隻2016 macbook pro就無問題

唔知係m1炒定我部機有問題

Chrome for M1 係咪真係optimize咗，點解開app仲係咁慢

我32GB ipad都用唔曬

唔想煩就買返Apple 隻1岀3

部2015 Pro用用下好lag我撳restart，佢自己彈入呢個介面，之後開返機完全冇特別，順返
上網search過話可能同auto update有關但係我冇開到auto update
有冇ching知咩事？

我今日走去用iMazing 拉咗個Facebook messenger ipa 安裝去部Mac上面，之後刪咗，但每次messenger 一有通知或者我去打字，就會自動彈咗依舊野出黎，用cleaner app去deep delete 都刪唔到，話無權限… 可以點搞？

點解唔用mac個messager

同埋慳番intel果筆數而家Mac真係自由定價
出多啲平版又可以幫mac 機洗底 成日俾人覺得貴既形象

其實pc市場一路縮
mac已經棄置play左好多年

訓係度贏對消費者唔係好事

少心你老未 支那狗

免費派俾你任用所有機
所有機係你嘅 有有打算入股親見tim

9to5有段新聞講m1 big sur 裡面模擬行arm windows跑分高過surface pro x好多

幾個原因
一來晶片係研發成本極高，生產得愈多用得愈盡對apple 嚟講會賺得愈多

二來係市佔率，每次低價機一出市佔就升得好快。對手都係用低價吸市場，你唔同佢打市佔係會跌，因為真係有班人對價格好敏感，而且完全靠現有果粉將來會好危險

第三都係同市佔有關，就係想令下一個generation 開始入apple圈，好多人第一部MacBook都係入U嗰陣買，或者入U會買一部新laptop。bts 平得嚟仲送AirPod 完全係為咗吸引新一代跌入apple生態圈

air今朝已到香港 睇黎會早到

先出低價mac arm 機先可以快速增加install base, 迫軟件upgrade 成arm 版，又唔會立刻隊冧高階Mac Intel 機銷量。

哭撚左, 5號到而家都冇反應

以前imac，成日有特別ver比學校
不過係外國，無論ipad/mac都入唔到主流商用市場

反而ipad係香港學校，真係市佔90%以上

你有冇禁入去睇下track shipment呀？

我3號到而家都冇反應

我個個都係，仲打比我話今晚會送黎

打去dhl問下

SOSAD可能真係要等到12號了

8-15 號 mini 尋晚終於都郁咗轉做準備出貨中正

5號話到嘅air 已經收咗貨了 dhl

Incase ICON Sleeve with Woolenex for MacBook Pro 13"- Thunderbolt (USB-C) & MacBook Air 13" w/Retina

買袋 air用係咪依隻都啱？

我發現唔只係Messenger，總之所有透過iMazing 拉ipa出黎裝落m1 Mac 上都係刪唔走個app，坦克巴有無試下睇下點解決個問題

去apple換過部(recover必磚)

我知重裝會磚，放心一定唔會咁做 最多由佢留係到

咁多位巴打
Big sur而家係咪仲未裝到BlueStacks

intel mac
win10安開心食飯中

唔係用傳統方法（清咗隻ssd再reinstall）先出事咩
我就咁喺recovery mode揀 reinstall無事

條路自己擇
扑街唔好喊

試吓連data都delete埋會唔會再彈？

你諗住幫支寧套現，仲要同時搵埋自己笨實。。。。

會再彈

~/Library/Containers 裏面隻app嗰啲data delete晒未？

蘇寧間唔中都會咁
但係啲機款都係伏機款黎
其實無真係平到，一分錢一分貨咁

連蘇寧都恐慌式拋售
二手市場肯定再冷多一截

一過氣就搞成咁真係殘酷

老老實實行.ipa呢種個根本性質係白老鼠實驗
你要自己搞掂或者永久搞唔掂要砍掉重練
我響部M1度起碼會開test account，之後先會玩.ipa或者其他唔係原廠支援既功能
亦有隨時format過晒部野既準備

想用部M1做日常甚至工作機既人，試野裝野自己睇路

正路apple 係咪唔會再生產13吋既intel 機

唔用imazing 好正常刪到

啱啱order咗袋底air
想問有無人知send咗學生證幾耐先會confirm order？

好多人仲賣緊6千蚊架

轉pro所以放

呢排部袋底air用safari開連登/fb都話using significant energy,是否正常？

memory先岩

人哋派錢，一部$500
你就笑人on9

真係

唔好on9
每model,每色一部only
有水位一早比人搶曬，直送先達

update返大家，我再刪一次 ~/Library/Containers 入面既data，之後重新reboot 一次機係可以完美刪除返 唔該晒巴打

早排CSL派錢
$5200買到2019 mbp 4core/8/256

而家二手賣都值$4000-5000

岩岩買左m1 macbook air, 慢慢學

intel 2手，有可能岩你

你開carousel大把 choice
任你鍊價

我會建議，
2019/8/256 $4500
2020/8/256 $5500

512我建議入m1 mba好過

再改早，由9-16 變5號，今朝Dhl打嚟話今晚(3號)8-10pm 送到

有部2014年 13" macbook pro 128g 8gb ram, speaker 壞壞地, 仲會唔會有人收?係咪已經成為電子垃圾自用好過?

8-15號 MBP 8/512
仲係處理中

教育價買係咪卑賤啲

4-11 教育價MBA，今日都仲係pi

呢幾日home office，暖手mode發揮到作用

家姐個女要上Zoom，真係好爭扎買mac定iPad俾佢...想長用之後都可以用office，定係求鬼其買部window notebook算

有無有類似片中嘅 mb stand 介紹 好調角度

呢期買Intel MBP/MBA 2020大把超新淨有保二手俾你買
新到11月頭先買都仲有

點解moss會賣得平過apple?
係咪二手野嚟?

有啲seller已經加咗3年AC+
如果堅驚佢個AC+係假就買11月先買嗰啲
然後自己加（上手60日內買都可以加）

不過收二手一定要check佢有冇activation lock (find my Mac)
有啲人放機之前就咁去recovery mode剷HHD重裝
個lock都仲喺度
會搞到可以用佢個apple ID check到你位置

Video details ARM Windows virtualization on M1 Macs, nearly 2x faster performance than Surface Pro X

教育價MBA 啱啱到咗

我都係教育價買架，今晚送黎

7-14 mbp 重係處理中

ac+都有得假

又要諗新post名
「煙條機海撈底廢物回收for暖氣過冬」好唔好

唔提跳樓價拋售為換機？

點check
我上次放機係:就咁開多個new user，然後del 舊user

可以打去退AC+
賣完俾你先退都得

叫個賣家重裝之後唔好行任何setup
留番喺第一頁（選地區/語言）

約seller搵個可以坐定定check機嘅地方
自己逐個step setup但唔好入自己apple ID住
行到某個step如果部機同你講已經有個apple Id喺入面嘅話就即係有lock

如果你係賣家
你可以用iPhone開find my睇下你見唔見到呢部機

上次已經用過恐慌式拋售

天氣轉涼煙條機或成最大贏家

Apple 射落街Intel 滴濕鞋
Who needs Intel Mac?
M1 Mac賀聖誕

點解話「袋底」？
以為講緊而家啲intel macbook。

ms office同chrome是咪正常用到(on m1 mba)？

幫推
利申睇緊＋1

懷疑教育價真係會後啲送送晒畀啲正價嘅先

最新既兩部都有,建議要打得多字既先MBA.輕度文書既話Ipad會fun好多

有d咩？

新年MacBook都有粒T2 chip做security嘅工作
其中一個用途就係by default儲低你個Apple ID俾Find My Mac做activation lock用

呢個lock最大特色係粒T2 chip同裝OS粒SSD係獨立運作
就咁洗機重裝個OS都剷唔走個lock
一定要個機主特登去MacBook Find my Mac嗰頁logout個功能（I.e 洗走個lock）

In case你唔見咗部嘢/俾人偷
你都可以用呢個lock追縱番你部機嘅位置
做啲相應嘅動作
例如攬炒洗機唔俾個賊仔用

如果你係打算賣走部機
而賣機之前冇logout find my Mac同剷走個lock
就咁洗機重裝OS
你依然可以追縱到買家部機去咗邊
衰仔起上嚟可以鎖/剷咗佢部機
對個買家嚟講好大鑊

兩部都有既我,MBA淨係打論文之類先會用.
就算平時上堂我都係用ipad多,整PPT又係用ipad
無野做又可以囉出黎打下機
睇劇個時perfer用ipad多過mb(輕好多)
介面操作上都係ipad易用D

點解出貨可以咁慢
成3個禮拜先有機

開 2000
俾人撳到 1000 賣走，咁囉

當日衝去士多買袋底真好
唔經唔覺已經用咗成個禮拜
返工前所未有咁爽

煙條冬天噴晒煙

煙條Mac用家全體lonely Christmas

收到mac mini出貨, 提早4日, 原來唔係上海, 係深圳出貨

3-10號 袋底教育價仲係處理中

世柒都推M1

又關佢事

自稱有Apple Care+嘅人要抄低serial number去Apple個網check

伯母認同

speaker 壞左好易整, 你自己都整到, 開左部機成個換 (淘寶), 或者如果只係裂左少少就用白膠漿加少少tissue 加固佢

[Mac撚] 用家/買機集中討論(56)
煙條苦主寒冬取暖 乞衣撈底廢物回收

你可以問下賣家解咗find my Mac未

請問買macbook洗唔洗好似iphone咁要開盒

試晒所有掣同插頭睇吓有冇壞

要由Intel i3轉M1 Pro 喇

高價回收煙條浴室寶

有冇ching知

[member]

想問買mac mini駁mon,同買imac分別喺邊？

推爆佢